---
aid: 9025
zid: 693360
title: "临高动力方面下一步怎么走"
author: BuLR
date: 2017-03-28 20:59:24+07:00
lastmod: 2017-04-01 19:50:00+07:00
---

BuLR 于 2017-3-28 20:59:24 发表了：

_本帖最后由 BuLR 于 2017-3-28 21:17 编辑_

我的观点：

首先更高效的锅炉（火管/水管，带废热锅炉，压力要到高压）肯定要出来，海军要出燃油锅炉（我想直接跳过全球设加煤站的阶段）

其次要搞出多胀式蒸汽机和汽轮机，不知道能不能跳掉多胀式蒸汽机，直接到汽轮机（不是很了解制造的难度）

三五内我觉得应该要造出 10-20MW 级别的蒸汽轮机（舰用），陆用方面不是很清楚，不知道材料和加工方面能不能跟上 （刚刚搞错数据了）

内燃机方面汽油机和柴油机要赶快点出来，初期也可以用用热球机，这样就不用到处用随巢式和马匹了，航空工业也能有指望；同样是材料和加工方面的问题……

石油方面我的希望是到二五-三五期间达到日产 1000 桶以上，可以供应舰船和陆上的小型机械，发电站还是烧煤比较好

喷气式发动机和燃气轮机就暂时先不指望了……

不知道是不是想的太理想了？

---

深潜者 于 2017-3-28 21:03:30 发表了：

一战时的蒸汽轮机最大也才 10~20Mw！

---

c47 于 2017-3-28 21:04:16 发表了：

就凭现在 500 废的精密加工工具储备，不考虑相关人才的问题.....根本不可能！

---

真红骑士 于 2017-3-28 21:05:15 发表了：

燃煤锅炉可以烧木头之类的吧，比燃油的适应性好

---

BuLR 于 2017-3-28 21:11:13 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-3-28 21:05
>
> 燃煤锅炉可以烧木头之类的吧，比燃油的适应性好

燃油主要是给舰船配的，陆上似乎没必要

---

BuLR 于 2017-3-28 21:15:13 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-3-28 21:03
>
> 一战时的蒸汽轮机最大也才 10~20Mw！

不对我好像找错数据了…… 不过搞出 10000Hp 的应该问题不大吧

---

五代核心维尼熊 于 2017-3-28 21:27:36 发表了：

临高还是好好考虑下组织建设问题，再想这些动辄上万人配合的产业

---

liutom2 于 2017-3-28 21:50:38 发表了：

这大跃进太可怕了，10-20MW 的动力，你知道旅大级驱逐舰也才 7200 马力，相当于 5 个多 MW，能让 3000 多吨的驱逐舰跑 30 节以上。当年的定远级铁甲舰 7000 多吨，动力也才 7200 马力，5 个多 MW 呀。

狒狒们的动力短期内可以用 500 马力多涨机，立春这样的 1000 多吨的船，来个双轴驱动，足虐当时所有的船。如果加工水平能提高的话，下一级船可以考虑 3000 吨，估计 2 台 1000-1500 马力双轴也足够了。

1 万马力的蒸汽机短期内根本没用，除非狒狒们要搞大型发电站，这个显然是不太可能的事情，有折腾这个的功夫修个水电站还不用燃料。

---

cc5233 于 2017-3-28 22:17:28 发表了：

关键还是在于提高工艺，可靠性，大修时间这些，性能指标现在真的不急。立春 20 年里还不是吊打全球。大不了加点规模。

---

BuLR 于 2017-3-29 11:48:57 发表了：

_本帖最后由 BuLR 于 2017-3-29 11:50 编辑_

> liutom2 发表于 2017-3-28 21:50
>
> 这大跃进太可怕了，10-20MW 的动力，你知道旅大级驱逐舰也才 7200 马力，相当于 5 个多 MW，能让 3000 多吨的驱逐舰 ...

051 的动力数据你漏了个 0，是 72000Hp

7200Hp 差不多可以给炮艇用用

---

BuLR 于 2017-3-29 11:49:47 发表了：

> liutom2 发表于 2017-3-28 21:50
>
> 这大跃进太可怕了，10-20MW 的动力，你知道旅大级驱逐舰也才 7200 马力，相当于 5 个多 MW，能让 3000 多吨的驱逐舰 ...

而且造大船合算的多

---

左武卫将军 于 2017-3-29 12:02:03 发表了：

我就知道定远 6000 马力就能推动 7335 吨的船跑出 14.5 节....

临高的位面 3000 吨左右的铁甲船足以称霸世界了，当时世界上满排超过 3000 的也不多吧？

---

BuLR 于 2017-3-29 14:05:17 发表了：

> 左武卫将军 发表于 2017-3-29 12:02
>
> 我就知道定远 6000 马力就能推动 7335 吨的船跑出 14.5 节....
>
> 临高的位面 3000 吨左右的铁甲船足以称霸世界了，当 ...

不跑到 25kn+不幸福（逃

欧洲如果提早点出了高速帆船，那我觉得为保证绝对优势狒狒们出 25kn+的船还是有一定必要的

至少造造高速邮船也是好的嘛 233

---

liutom2 于 2017-3-29 15:45:47 发表了：

> BuLR 发表于 2017-3-29 11:49
>
> 而且造大船合算的多

那是，越大的船效率越高呀，不过狒狒们短期还造不了太大的船，这铁龙骨也不是那么好加工的。

---

liutom2 于 2017-3-29 15:47:58 发表了：

> 左武卫将军 发表于 2017-3-29 12:02
>
> 我就知道定远 6000 马力就能推动 7335 吨的船跑出 14.5 节....
>
> 临高的位面 3000 吨左右的铁甲船足以称霸世界了，当 ...

应该是根本就没有，当时最大的也就 1000 多吨吧，2000 吨顶天了。

你还蒸汽动力跑 14.5 节，活活气死人家风帆船.

要我说造几艘 2000 吨级的巡洋舰，50 年内碾压一切了。

---

liutom2 于 2017-3-29 15:48:53 发表了：

> BuLR 发表于 2017-3-29 14:05
>
> 不跑到 25kn+不幸福（逃
>
> 欧洲如果提早点出了高速帆船，那我觉得为保证绝对优势狒狒们出 25kn+的船还是有一 ...

上哪儿去提前点出高速帆船呀，帆船长宽比大了那框架必须得用铁的或者钢的吧？要不然一个浪过来中间就断了。

---

eumenes 于 2017-3-29 16:31:00 发表了：

> BuLR 发表于 2017-3-28 21:11
>
> 燃油主要是给舰船配的，陆上似乎没必要

你髡有解决海上加煤问题的大杀器——风帆。

所以燃油锅炉不是必要。

---

eumenes 于 2017-3-29 16:34:09 发表了：

> BuLR 发表于 2017-3-29 14:05
>
> 不跑到 25kn+不幸福（逃
>
> 欧洲如果提早点出了高速帆船，那我觉得为保证绝对优势狒狒们出 25kn+的船还是有一 ...

高速帆船本来就是邪路，欧美搞这玩意也是因为茶叶鸦片这种量少价高的特殊货物，绝大多数风帆货船还是宽肥缓慢的。

并且就是飞剪船也只有在极少数风速风向极为有利的情况下能跑 18 节高速。

---

左武卫将军 于 2017-3-29 16:40:59 发表了：

_本帖最后由 左武卫将军 于 2017-3-29 16:45 编辑_

> liutom2 发表于 2017-3-29 15:45
>
> 那是，越大的船效率越高呀，不过狒狒们短期还造不了太大的船，这铁龙骨也不是那么好加工的。
>
> ...

**QQ 图片 20170316162203.jpg** _(34.61 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-3-29 16:44 上传

铁龙骨铸铁的肯定不成，锻铁的才可以。

早期的金属龙骨和肋骨都是锻铁铆接的。

---

左武卫将军 于 2017-3-29 16:41:59 发表了：

> liutom2 发表于 2017-3-29 15:47
>
> 应该是根本就没有，当时最大的也就 1000 多吨吧，2000 吨顶天了。
>
> 你还蒸汽动力跑 14.5 节，活活气死人家风帆 ...

标准排量 2000 吨，满载 3000 吨以内？

还是标准 1000 多，满载 2000 的样子？

---

国之柱石数王振 于 2017-3-29 16:51:09 发表了：

大型船肯定要的，不然光是运煤就是大问题，未来大规模的动力煤-冶金煤海运，还有文莱的原油，三亚铁矿石，都需要 5000 吨级别的蒸汽货船，最好还要是铁壳的

---

eumenes 于 2017-3-29 16:52:49 发表了：

> 左武卫将军 发表于 2017-3-29 16:41
>
> 标准排量 2000 吨，满载 3000 吨以内？
>
> 还是标准 1000 多，满载 2000 的样子？

十七世纪最大型的盖伦满排也就 2000，这种船都是诸如西班牙法国全国就那么一两艘的宝贝。

---

eumenes 于 2017-3-29 16:55:23 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2017-3-29 16:51
>
> 大型船肯定要的，不然光是运煤就是大问题，未来大规模的动力煤-冶金煤海运，还有文莱的原油，三亚铁矿石， ...

铁壳船倒是急需要搞出来的。

木壳船无论建造维护都太麻烦，使用寿命又短的可笑。

只要扩大铁产量让价格降下来，铁船造起来反而方便。

---

国之柱石数王振 于 2017-3-29 17:22:23 发表了：

临高现在需要扩大发电能力，搞点压力提高的锅炉，固定的蒸汽机，提高整体供电能力，能有个一两万千瓦的装机容量，很多事情都好做了

---

真红骑士 于 2017-3-29 17:26:58 发表了：

说真的，燃油锅炉你的油哪来？

先把多涨式蒸汽机搞定再说

---

k.xerxes 于 2017-3-29 17:30:19 发表了：

能够提供 4-5 个大气压的火管锅炉， 以及能在同样压力下工作的复胀 500-700 马力级别蒸汽机， 还有回收淡水的冷凝器， 这些就足够了。

---

深潜者 于 2017-3-29 17:46:01 发表了：

> k.xerxes 发表于 2017-3-29 17:30
>
> 能够提供 4-5 个大气压的火管锅炉， 以及能在同样压力下工作的复胀 500-700 马力级别蒸汽机， 还有回收淡水的冷 ...

临高的锅炉技术真心落后得过分

---

BuLR 于 2017-3-29 18:05:37 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-3-29 17:26
>
> 说真的，燃油锅炉你的油哪来？
>
> 先把多涨式蒸汽机搞定再说

文莱啊，重油本来除了烧也没什么大用处了

---

BuLR 于 2017-3-29 18:06:25 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-3-29 17:46
>
> 临高的锅炉技术真心落后得过分

我觉得是牛大太久没有写动力的更新了，按理说到这个时候肯定能够造出更高效的锅炉啊

---

真红骑士 于 2017-3-29 18:07:44 发表了：

东南亚那里不是短期里能开发的

---

BuLR 于 2017-3-29 18:09:05 发表了：

> eumenes 发表于 2017-3-29 16:31
>
> 你髡有解决海上加煤问题的大杀器——风帆。
>
> 所以燃油锅炉不是必要。

风帆船运原油……画面太美 233

---

BuLR 于 2017-3-29 18:10:46 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-3-29 18:07
>
> 东南亚那里不是短期里能开发的

我的设想主要是二五后期-三五期间的，目前搞搞原油、橡胶和几种金属应该不算很难

---

忧国骑士 于 2017-3-29 18:13:12 发表了：

> BuLR 发表于 2017-3-29 18:09
>
> 风帆船运原油……画面太美 233

果然，你也了解风帆的美吧，瓦咔咔........天天玩丑陋的装甲舰，品味会降低的.......

风帆运输舰在海运上有成本低等的优势，一直用到很久的，运个石油不在话下......

---

BuLR 于 2017-3-29 18:17:10 发表了：

> 忧国骑士 发表于 2017-3-29 18:13
>
> 果然，你也了解风帆的美吧，瓦咔咔........天天玩丑陋的装甲舰，品味会降低的.......
>
> 风帆运输舰在海运 ...

我的意思是风帆船运原油不大靠谱啊（逃

总不能一直靠普通货船+油桶吧

另外一点是风帆船不如蒸汽船靠谱，目前每一船原油都对狒狒们很重要

---

国之柱石数王振 于 2017-3-29 18:18:17 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-3-29 18:07
>
> 东南亚那里不是短期里能开发的

随时都能开发，诗丽雅镇就在海边一两公里，所以开发东南亚常见的什么运输问题啊，丛林问题啊之类，统统不是问题，了不起把周围的树林全烧掉得了

---

k.xerxes 于 2017-3-29 18:21:45 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-3-29 17:46
>
> 临高的锅炉技术真心落后得过分

明明可以自产比较可靠的无缝钢管， 锅炉还那么弱鸡真是没道理。 无缝钢管的生产设备可是旧时空带过来的。哪怕铆接技术差，用各种无缝管+ 铸铁罐子也能拼出可靠的水管炉了。。 这个条件比英国人当初搞 SS agamemnon 号的时候要强上不知道多少倍。 而且临高有能用的火车，这基本也要 5-7 个大气压的火管炉才可能工作。 这种水平的蒸汽机，放在船上足够让任何水平的帆船下岗了。 只能说作者不了解早期蒸汽机。 自相矛盾的地方比较多。

---

k.xerxes 于 2017-3-29 18:22:36 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-3-29 17:46
>
> 临高的锅炉技术真心落后得过分

明明可以自产比较可靠的无缝钢管， 锅炉还那么弱鸡真是没道理。 无缝钢管的生产设备可是旧时空带过来的。哪怕铆接技术差，用各种无缝管+ 铸铁罐子也能拼出可靠的水管炉了。。 这个条件比英国人当初搞 SS agamemnon 号的时候要强上不知道多少倍。 而且临高有能用的火车，这基本也要 5-7 个大气压的火管炉才可能工作。 这种水平的蒸汽机，放在船上足够让任何水平的帆船下岗了。 只能说作者不了解早期蒸汽机。 自相矛盾的地方比较多。

---

BuLR 于 2017-3-29 18:25:03 发表了：

> k.xerxes 发表于 2017-3-29 18:22
>
> 明明可以自产比较可靠的无缝钢管， 锅炉还那么弱鸡真是没道理。 无缝钢管的生产设备可是旧时空带过来的。 ...

海军很久没有写有新的船了，854 改+901 似乎没有变过

---

忧国骑士 于 2017-3-29 18:29:32 发表了：

> BuLR 发表于 2017-3-29 18:25
>
> 海军很久没有写有新的船了，854 改+901 似乎没有变过

本风帆原教旨主义者表示要那么多混合动力的船干嘛，已经有足够的压制力了，现在应该加大力度造纯风帆，或者用蒸汽辅助操帆的风帆，先把总吨位提上去。没有足够的运输船就没有可靠的保障，没有足够的不需要加煤站风帆动力舰，就没有能力扩大海军的影响范围。

---

兰度 于 2017-3-29 18:30:13 发表了：

必须上水管锅炉，哪怕是最简单的联箱式。

---

k.xerxes 于 2017-3-29 18:30:45 发表了：

> BuLR 发表于 2017-3-29 18:17
>
> 我的意思是风帆船运原油不大靠谱啊（逃
>
> 总不能一直靠普通货船+油桶吧

风帆货船+ 油桶，美国早期一直是这样的，到了 1900 年代还有。 5 桅纵帆船装满油桶，美国近海跑近岸航线。&nbsp;&nbsp;别瞧不起油桶， 如果没有大规模的管道设施， 就必须用油桶。&nbsp;&nbsp;不然怎么把油从油井里送到船上， 怎么卸货。。&nbsp;&nbsp;狒狒得的油田产量那么小， 专门搞一套管道设备太坑，最终还是用油桶划算。

---

k.xerxes 于 2017-3-29 18:34:18 发表了：

> 兰度 发表于 2017-3-29 18:30
>
> 必须上水管锅炉，哪怕是最简单的联箱式。

在有比较可靠的无缝钢管， 铆接技术有马马虎虎， 焊接技术基本管制的情况下， 水管炉子的优势太大了。

---

liutom2 于 2017-3-29 19:02:55 发表了：

> 左武卫将军 发表于 2017-3-29 16:41
>
> 标准排量 2000 吨，满载 3000 吨以内？
>
> 还是标准 1000 多，满载 2000 的样子？

满排撑死了 2000 吨吧，那时期 1000 多吨的船就算是很大的船了

---

BuLR 于 2017-3-29 20:02:15 发表了：

> 忧国骑士 发表于 2017-3-29 18:29
>
> 本风帆原教旨主义者表示要那么多混合动力的船干嘛，已经有足够的压制力了，现在应该加大力度造纯风帆，或 ...

早日淘汰风帆动力，早日保证海疆平安（逃

---

BuLR 于 2017-3-29 20:05:30 发表了：

> 兰度 发表于 2017-3-29 18:30
>
> 必须上水管锅炉，哪怕是最简单的联箱式。

按理说五百废的水平高出水管锅炉应该不算难，原因似乎可以归结为牛大很久没有写技术方面的更新了……

---

忧国骑士 于 2017-3-29 20:10:09 发表了：

> BuLR 发表于 2017-3-29 20:02
>
> 早日淘汰风帆动力，早日保证海疆平安（逃

邪恶的装甲舰派，你的审美品味已经被锅炉的煤烟熏黑了，只能看那种丑陋的装甲舰。

---

cqduoluo 于 2017-3-29 20:20:09 发表了：

所谓能生产无缝钢管是开了金手指带了现代设备，而问题是那设备不是万能的，不是什么无缝钢管都能生产，要生产大功率蒸汽机，需要的大口径管子就不可能用现代设备来生产。

汽轮机就算了，早期汽轮机不装变速箱，功率和热效率都很悲催，还没蒸汽机高呢，而上了变速箱就得解决高速工作环境下的材料问题。

至于船用复胀蒸汽机，1880 年之前都是双胀的，主要就是因为早期喷水式凝汽器使用海水工作，超过 3 大气压就不行，后来改了表面式凝汽器才行的，但是表面式凝汽器结构复杂，工艺要求也不低，我觉得还是得先用双胀的过度下，不要老想着跨越，尤其自己根本不懂技术细节，这么开金手指有啥意思啊？

---

BuLR 于 2017-3-29 20:22:51 发表了：

> 忧国骑士 发表于 2017-3-29 20:10
>
> 邪恶的装甲舰派，你的审美品味已经被锅炉的煤烟熏黑了，只能看那种丑陋的装甲舰。
>
> ...

不不不，对装甲无感，DDG-1000、LCS 之流坠吼了，表面越光滑、跑得越快越好

---

cqduoluo 于 2017-3-29 20:26:32 发表了：

_本帖最后由 cqduoluo 于 2017-3-29 20:32 编辑_

复胀蒸汽机的话，毛子 15 大气压的双低压缸单流复胀蒸汽机才 1300 马力，重量是 65 吨。

临高假如造 3 大气压的复胀蒸汽机，1000 马力起码也得 100 吨以上了，装在载重量 2000 吨的船上应该可以。

3 大气压的 1000 马力复胀蒸汽机每小时煤耗起码也得 2 吨以上，还有淡水消耗也得 2、3 吨，每个小时需要 5 吨的载重吨，假设载重量 2000 吨的铁肋木壳船，自重 1200 吨，600 吨煤和水，可以跑 120 小时，按 8 节时速算差不多 1000 海里的续航力，如果要跑远点就得牺牲其他指标，看起来比帆船悲剧，其实不然，这个航速已经比帆船有竞争力了，因为这是没考虑海流的，帆船好多季节根本用不上。

另外我一直觉得临高那个 500 马力蒸汽机太不靠谱了，那个蒸气压造出来不得几十吨甚至可能上百吨。

---

深潜者 于 2017-3-29 20:27:23 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-3-29 20:20
>
> 所谓能生产无缝钢管是开了金手指带了现代设备，而问题是那设备不是万能的，不是什么无缝钢管都能生产，要生 ...

考虑到临高可悲的锅炉制造水平，干脆上煤气发生炉+多缸内燃机好了。单缸烧球机的生产临高已经很熟练了，现在就差多缸化了。

---

兰度 于 2017-3-29 20:30:38 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-3-29 20:26
>
> 复胀蒸汽机的话，毛子 15 大气压的双低压缸单流复胀蒸汽机才 1300 马力，重量是 65 吨。
>
> 其实我一直觉得临高那个 5 ...

我记得单流蒸汽机没有高低压气缸，对蒸汽能量浪费的比较严重。

---

深潜者 于 2017-3-29 20:31:46 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-3-29 20:26
>
> 复胀蒸汽机的话，毛子 15 大气压的双低压缸单流复胀蒸汽机才 1300 马力，重量是 65 吨。
>
> 其实我一直觉得临高那个 5 ...

蒸汽机的尺寸主要是低压缸决定的吧？这样只要提高出口蒸汽压力，就能大幅降低蒸汽机尺寸，当然代价是热效率也急剧降低了。

也既 3.5atm 进口压力的 500HP 背压式蒸汽机未必会特别大的。

---

BuLR 于 2017-3-29 20:32:40 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-3-29 20:27
>
> 考虑到临高可悲的锅炉制造水平，干脆上煤气发生炉+多缸内燃机好了。单缸烧球机的生产临高已经很熟练了， ...

蛤，热球机点出来了？

---

BuLR 于 2017-3-29 20:34:06 发表了：

另外问下，发电用的汽轮机造起来有哪些难度？

---

eumenes 于 2017-3-29 20:35:06 发表了：

> BuLR 发表于 2017-3-29 18:09
>
> 风帆船运原油……画面太美 233

不是帆船运原油，而是绝大多数舰船巡航时用风帆，只在作战追击时用蒸汽机，减少煤炭消耗自然也就减少加煤站的需求了。

---

cqduoluo 于 2017-3-29 20:36:59 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-3-29 20:27
>
> 考虑到临高可悲的锅炉制造水平，干脆上煤气发生炉+多缸内燃机好了。单缸烧球机的生产临高已经很熟练了， ...

问题是煤气机的工作环境，对工艺和材料的要求又比蒸汽机高太多了，基础工业水平就那个层次，这种情况下技术是没办法跨越的。

---

BuLR 于 2017-3-29 20:37:52 发表了：

_本帖最后由 BuLR 于 2017-3-29 20:42 编辑_

> eumenes 发表于 2017-3-29 20:35
>
> 不是帆船运原油，而是绝大多数舰船巡航时用风帆，只在作战追击时用蒸汽机，减少煤炭消耗自然也就减少加煤 ...

远洋船呢？帆船和混合动力船总归要淘汰的，机动船总归要全球跑的

---

cqduoluo 于 2017-3-29 20:38:42 发表了：

> 兰度 发表于 2017-3-29 20:30
>
> 我记得单流蒸汽机没有高低压气缸，对蒸汽能量浪费的比较严重。

上高低压气缸的前提就是提高气压啥，比如 30 大气压乃至更高，那对工艺和材料的要求又是另一个层次了。

不然你以为毛子为什么二战之后还在造双低压缸的？

---

深潜者 于 2017-3-29 20:39:11 发表了：

> BuLR 发表于 2017-3-29 20:32
>
> 蛤，热球机点出来了？

&nbsp; &nbsp; 内燃机蛮简单的，1842 年就有了，能造蒸汽机就能造这个。当然因为一开始不会压缩，所以热效率和瓦特低压蒸汽机一样低，但等到 60 年代学会压缩后，热效率就轻松甩开蒸汽机了。当然临高现在只能造单缸烧球机，好像才十几个马力，只能用在艇上。

---

兰度 于 2017-3-29 20:39:44 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-3-29 20:20
>
> 所谓能生产无缝钢管是开了金手指带了现代设备，而问题是那设备不是万能的，不是什么无缝钢管都能生产，要生 ...

多大口径呢？联箱式锅炉的水管口径 1.5——2 吋左右。

---

cqduoluo 于 2017-3-29 20:40:02 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-3-29 20:31
>
> 蒸汽机的尺寸主要是低压缸决定的吧？这样只要提高出口蒸汽压力，就能大幅降低蒸汽机尺寸，当然代价是热效 ...

问题是那样煤耗和水耗剧增，经济性上完全没意义了。

---

深潜者 于 2017-3-29 20:40:44 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-3-29 20:36
>
> 问题是煤气机的工作环境，对工艺和材料的要求又比蒸汽机高太多了，基础工业水平就那个层次，这种情况下技 ...

早期低速内燃机对工艺和材料的要求没比蒸汽机高吧？后来转速上前的高速内燃机才有比较高的要求。

1842 年就有内燃机了呀！1862 年貌似就成千上万了。

---

深潜者 于 2017-3-29 20:41:42 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-3-29 20:40
>
> 问题是那样煤耗和水耗剧增，经济性上完全没意义了。

嗯，船上确实就用不起了

---

BuLR 于 2017-3-29 20:42:45 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-3-29 20:39
>
> 内燃机蛮简单的，1842 年就有了，能造蒸汽机就能造这个。当然因为一开始不会压缩，所以热效率和瓦特低 ...

吹牛大不是钦定喷油嘴搞不定吗？

---

深潜者 于 2017-3-29 20:43:42 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2017-3-29 20:45 编辑_

> BuLR 发表于 2017-3-29 20:42
>
> 吹牛大不是钦定喷油嘴搞不定吗？

煤气发生炉+内燃机呀！根本不需要喷油嘴。

不需要压缩空气引射的高压喷油嘴确实非常复杂，貌似直到 1930s 才搞定，但只有压燃式柴油机才需要这个。

就连燃油式烧球机也只需要简单得多的低压喷油嘴。

---

BuLR 于 2017-3-29 20:44:52 发表了：

_本帖最后由 BuLR 于 2017-3-29 20:45 编辑_

> cqduoluo 发表于 2017-3-29 20:38
>
> 上高低压气缸的前提就是提高气压啥，比如 30 大气压乃至更高，那对工艺和材料的要求又是另一个层次了。
>
> 不 ...

二战期间毛子好像就有 60000Hp 级别的舰用蒸汽轮机了？再造蒸汽机还有什么意义吗？

---

eumenes 于 2017-3-29 20:45:21 发表了：

> BuLR 发表于 2017-3-29 20:37
>
> 远洋船呢？帆船和混合动力船总归要淘汰的，机动船总归要全球跑的

那是以后的事，起码是拿下全国以后的事。

届时有的是资源想怎么整就怎么整。

---

BuLR 于 2017-3-29 20:47:33 发表了：

> eumenes 发表于 2017-3-29 20:45
>
> 那是以后的事，起码是拿下全国以后的事。
>
> 届时有的是资源想怎么整就怎么整。 ...

拿下全国估计得四五期间了，还得要消化全国……

目前狒狒们要保证全球海上霸权（类似现在美帝），暴数量不如暴质量

---

兰度 于 2017-3-29 20:47:43 发表了：

_本帖最后由 兰度 于 2017-3-29 20:49 编辑_

> BuLR 发表于 2017-3-29 20:44
>
> 二战期间毛子就有 60000Hp 级别的舰用蒸汽轮机了吧……

单流式蒸汽机是给商船用的，对工艺和材料要求低。建国初本朝搞不定船用柴油机和汽轮机，甚至连三涨蒸汽机也搞不定，于是也造了不少单流蒸汽机。

---

深潜者 于 2017-3-29 20:48:29 发表了：

> BuLR 发表于 2017-3-29 20:37
>
> 远洋船呢？帆船和混合动力船总归要淘汰的，机动船总归要全球跑的

在挖通苏伊士运河与巴拿马/尼加拉瓜运河前，远洋帆船是不可能被淘汰的。

考虑到澳欧谷物贸易直到 1930s 还有帆船在走……临高——大西洋航线上的帆船大概要很久很久以后才可能被淘汰

---

BuLR 于 2017-3-29 20:48:35 发表了：

_本帖最后由 BuLR 于 2017-3-29 20:51 编辑_

> 深潜者 发表于 2017-3-29 20:43
>
> 煤气发生炉+内燃机呀！根本不需要喷油嘴。
>
> 不需要压缩空气引射的高压喷油嘴确实非常复杂，貌似直到 1930s 才 ...

我记得写兰度那艘船的那一章就是说的热球机的喷油嘴

兰度大设定的热球机给牛大改没了（笑

---

k.xerxes 于 2017-3-29 20:49:42 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-3-29 20:26
>
> 复胀蒸汽机的话，毛子 15 大气压的双低压缸单流复胀蒸汽机才 1300 马力，重量是 65 吨。
>
> 临高假如造 3 大气压的复胀 ...

历史彻底超过帆船的第一条蒸汽船也才 4 个大气压而已。 从上海到欧洲就加煤一次。1860 年科技。 之前英国人太保守，船用蒸汽机普遍 2 个大气压不到。。。

---

BuLR 于 2017-3-29 20:50:25 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-3-29 20:48
>
> 在挖通苏伊士运河与巴拿马/尼加拉瓜运河前，远洋帆船是不可能被淘汰的。
>
> 考虑到澳欧谷物贸易直到 1930s 还 ...

机动船的优势相比帆船太大了……大宗货物的运输（向欧洲倾销工业品、海外殖民地产品运输）用帆船比较麻烦，还危险

---

BuLR 于 2017-3-29 20:50:56 发表了：

> 兰度 发表于 2017-3-29 20:47
>
> 单流式蒸汽机是给商船用的，对工艺和材料要求低。建国初本朝搞不定船用柴油机和汽轮机，甚至连三涨蒸汽机 ...

领教了，谢谢。

---

cqduoluo 于 2017-3-29 20:51:32 发表了：

> 兰度 发表于 2017-3-29 20:39
>
> 多大口径呢？联箱式锅炉的水管口径 1.5——2 吋左右。

一个 φ133 顶管机车间，定型机 1 架，穿孔机 1 架，延伸机 1 架，顶管机 1 架，定径机 1 架，减径机 1 架，可以年产 32-133mm 的热轧无缝管 2.57 万吨，这样一个车间设备 1878 吨，电机容量 3091 千瓦，临高搞的定么？

如果就带了几台小轧机，那也就扎扎角钢圆钢啥的，根本别想生产无缝钢管。

---

cqduoluo 于 2017-3-29 20:53:08 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-3-29 20:40
>
> 早期低速内燃机对工艺和材料的要求没比蒸汽机高吧？后来转速上前的高速内燃机才有比较高的要求。
>
> 1842 年 ...

问题是那时候的内燃机性能也悲剧啊，还不如当时最好的蒸汽机呢，内燃机的上限高，但是难度也大啊。

---

BuLR 于 2017-3-29 20:54:26 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-3-29 20:53
>
> 问题是那时候的内燃机性能也悲剧啊，还不如当时最好的蒸汽机呢，内燃机的上限高，但是难度也大啊。
>
> ...

那时候的内燃机肯定比“

最好的蒸汽机

”便宜啊。

---

cqduoluo 于 2017-3-29 20:54:44 发表了：

> BuLR 发表于 2017-3-29 20:44
>
> 二战期间毛子好像就有 60000Hp 级别的舰用蒸汽轮机了？再造蒸汽机还有什么意义吗？

为啥你就觉得二战的蒸汽轮机很容易造呢。。。二战还有原子弹呢。。。

---

深潜者 于 2017-3-29 20:55:25 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-3-29 20:53
>
> 问题是那时候的内燃机性能也悲剧啊，还不如当时最好的蒸汽机呢，内燃机的上限高，但是难度也大啊。
>
> ...

以前不是一直说临高长期搞不定较高压蒸汽机吗？因为锅炉压力不够，根本无法发挥蒸汽机的性能。所以才设想采用基于蒸汽机技术的低速内燃机。

---

深潜者 于 2017-3-29 20:56:42 发表了：

> BuLR 发表于 2017-3-29 20:54
>
> 那时候的内燃机肯定比“最好的蒸汽机”便宜啊。

那个时候不知道，至少在 1920s，蒸汽轿车比内燃轿车贵了一个数量级。

---

liutom2 于 2017-3-29 20:57:51 发表了：

> 左武卫将军 发表于 2017-3-29 16:40
>
> 铁龙骨铸铁的肯定不成，锻铁的才可以。
>
> 早期的金属龙骨和肋骨都是锻铁铆接的。

老兄，铁龙骨从来都是锻铁的，铸铁龙骨从来就没有过呀。

---

BuLR 于 2017-3-29 20:58:32 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-3-29 20:51
>
> 一个 φ133 顶管机车间，定型机 1 架，穿孔机 1 架，延伸机 1 架，顶管机 1 架，定径机 1 架，减径机 1 架，可以年产 32- ...

19 世纪晚期就有无缝钢管了，火管锅炉再晚一点也出现了

---

cqduoluo 于 2017-3-29 20:59:07 发表了：

> BuLR 发表于 2017-3-29 20:54
>
> 那时候的内燃机肯定比“最好的蒸汽机”便宜啊。

不是便宜，是更轻，世界上第一台车用汽油机是单缸的，才 0.几升排量，功率才 0.5kw，那时候也有差不多功率的蒸汽机，要重不少，要知道内燃机没出现之前，蒸汽机还曾经被人弄上过飞机呢。

---

深潜者 于 2017-3-29 21:00:01 发表了：

> BuLR 发表于 2017-3-29 20:50
>
> 机动船的优势相比帆船太大了……大宗货物的运输（向欧洲倾销工业品、海外殖民地产品运输）用帆船比较麻烦 ...

从临高到欧洲有八九千海里好吧！轮船在这么远的航线上占优势是很久以后的事了。

南北战争时，轮船都远没有在跨大西洋航线淘汰帆船呢！

---

兰度 于 2017-3-29 21:00:06 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-3-29 20:51
>
> 一个 φ133 顶管机车间，定型机 1 架，穿孔机 1 架，延伸机 1 架，顶管机 1 架，定径机 1 架，减径机 1 架，可以年产 32- ...

也就是这段文字完全不合理喽？

**捕获.JPG** _(47.59 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-3-29 21:00 上传

---

BuLR 于 2017-3-29 21:00:15 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-3-29 20:59
>
> 不是便宜，是更轻，世界上第一台车用汽油机是单缸的，才 0.几升排量，功率才 0.5kw，那时候也有差不多功率 ...

似乎内燃机出现后还有蒸汽机动力的飞机来着 233 而且真能飞

---

liutom2 于 2017-3-29 21:01:52 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-3-29 20:20
>
> 所谓能生产无缝钢管是开了金手指带了现代设备，而问题是那设备不是万能的，不是什么无缝钢管都能生产，要生 ...

蒸汽机用凝汽器还有个问题，就是机器内部有一部分润滑油会跟着水蒸气一起蒸发，不冷凝就排出去了，冷凝后这些油就和水混合了，所以必须解决油水分离的问题 。

---

BuLR 于 2017-3-29 21:02:49 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-3-29 20:54
>
> 为啥你就觉得二战的蒸汽轮机很容易造呢。。。二战还有原子弹呢。。。

1898 年就有 10000Hp 的船用蒸汽轮机了呢……

---

深潜者 于 2017-3-29 21:02:53 发表了：

> BuLR 发表于 2017-3-29 21:00
>
> 似乎内燃机出现后还有蒸汽机动力的飞机来着 233 而且真能飞

实际上真有人造过蒸汽飞机，而且是能飞的实用飞机

Airspeed 2000 ，1933 年首飞

他们搞了一个效率比较高的 150 马力双缸往复式蒸汽机

他们声称用蒸汽机更安全噪音更低，但是，发动机功率还是不够而且重量太大

所以理所应当的黄摊子了

这还有一段这飞机的飞行视频

http://footage.framepool.com/mov/970-755-338.mp4

看不了的话看网页吧

http://footage.framepool.com/en/shot/970755338-steam-aircraft-besler-brothers-test-flight-propeller

---

k.xerxes 于 2017-3-29 21:03:06 发表了：

> 兰度 发表于 2017-3-29 20:39
>
> 多大口径呢？联箱式锅炉的水管口径 1.5——2 吋左右。

老美很多蒸汽爱好者直接用半寸铜管弯出自用的水管锅炉。 大一点的能用来驱动小艇。&nbsp; &nbsp;狒狒的锅炉又不是给无畏舰准备的。 给 500 吨级炮艇 一个 250 马力的，足够 8 节航速吊打任何帆船了。 千吨级的双轴赛 2 个也解决了。

---

cqduoluo 于 2017-3-29 21:03:23 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-3-29 20:55
>
> 以前不是一直说临高长期搞不定较高压蒸汽机吗？因为锅炉压力不够，根本无法发挥蒸汽机的性能。所以才设想 ...

要上高压蒸汽机，锅炉压力只是一个方面而已，还得上更高水平的凝汽器才行，当然这两者其实技术也是想通的。

至于所谓高压蒸汽机搞不定上内燃机，那就不知道谁弄出来的笑话了，3 大气压的蒸汽才多少摄氏度？30 大气压都才几百摄氏度，燃气的工作温度可以上千，对材料和加工工艺的要求都上了一个台阶的，所以早期内燃机的技术指标并不比蒸汽机强多少，只不过随着工艺和材料进步，把潜力发挥出来，才逐步替代了蒸汽机而已，但这也是一个漫长的过程。

---

liutom2 于 2017-3-29 21:04:23 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-3-29 20:26
>
> 复胀蒸汽机的话，毛子 15 大气压的双低压缸单流复胀蒸汽机才 1300 马力，重量是 65 吨。
>
> 临高假如造 3 大气压的复胀 ...

就狒狒们那悲催的金属加工水平，蒸汽机的马力小时数不一定有多少，所以平时肯定是不用动力航行的，得留着关键时刻用。

好在有拖轮，可以把所有的最新技术统统放在拖轮上进行试验，所以初期拖轮的数量可能会很多，而且蒸汽机保养更换的频率会很高。

---

liutom2 于 2017-3-29 21:05:11 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-3-29 20:27
>
> 考虑到临高可悲的锅炉制造水平，干脆上煤气发生炉+多缸内燃机好了。单缸烧球机的生产临高已经很熟练了， ...

热球机造不大，主要是需要人力启动

---

BuLR 于 2017-3-29 21:05:13 发表了：

> 兰度 发表于 2017-3-29 21:00
>
> 也就是这段文字完全不合理喽？

我觉得 @

cqduoluo

想的复杂化了，早期的无缝钢管制造没那么复杂

---

深潜者 于 2017-3-29 21:05:46 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-3-29 21:03
>
> 要上高压蒸汽机，锅炉压力只是一个方面而已，还得上更高水平的凝汽器才行，当然这两者其实技术也是想通的 ...

你不能光看燃气温度呀！早期内燃机转速低，升功率更低，燃气对气缸壁面的加热没那么严重，因此对材料的要求也没你想的那么高。

早期内燃机很多就是蒸汽机改的。

---

liutom2 于 2017-3-29 21:05:56 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-3-29 20:36
>
> 问题是煤气机的工作环境，对工艺和材料的要求又比蒸汽机高太多了，基础工业水平就那个层次，这种情况下技 ...

煤气炉漏气，然后整船全灭变成鬼船

---

深潜者 于 2017-3-29 21:07:51 发表了：

> liutom2 发表于 2017-3-29 21:05
>
> 热球机造不大，主要是需要人力启动

只要有离合器，这就不是问题！可以先人工发动小烧球辅机，再用它启动主机嘛。

---

liutom2 于 2017-3-29 21:08:41 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-3-29 20:51
>
> 一个 φ133 顶管机车间，定型机 1 架，穿孔机 1 架，延伸机 1 架，顶管机 1 架，定径机 1 架，减径机 1 架，可以年产 32- ...

我相信生产米尼枪管的能力应该是有的，要不然这个轧钢厂就真是白带了。

---

liutom2 于 2017-3-29 21:10:33 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-3-29 20:55
>
> 以前不是一直说临高长期搞不定较高压蒸汽机吗？因为锅炉压力不够，根本无法发挥蒸汽机的性能。所以才设想 ...

造出来能跑几个小时和造出来能用至少 8000 个小时可是两码事呀，一年就 8760 个小时，船用机最起码得能用 1 年再大修吧？

就狒狒们那个工业体系的平均水平，锅炉爆炸是常见现象，低压力的炸一个船沉不了，高压力的来一个船直接沉了。

---

BuLR 于 2017-3-29 21:12:00 发表了：

> liutom2 发表于 2017-3-29 21:08
>
> 我相信生产米尼枪管的能力应该是有的，要不然这个轧钢厂就真是白带了。
>
> ...

米尼枪枪管根本就不需要无缝钢管啊……

---

深潜者 于 2017-3-29 21:12:58 发表了：

> liutom2 发表于 2017-3-29 21:10
>
> 造出来能跑几个小时和造出来能用至少 8000 个小时可是两码事呀，一年就 8760 个小时，船用机最起码得能用 1 年 ...

所以俺才设想用煤气发生炉+内燃机。前者是低压的不会爆，后者很坚固也不会。而庞大的锅炉系统是很难做到很坚固的，难以避免爆炸。

---

liutom2 于 2017-3-29 21:12:58 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-3-29 21:07
>
> 只要有离合器，这就不是问题！可以先人工发动小烧球辅机，再用它启动主机嘛。 ...

这实在有点脑洞大开的意思，不过理论上也确实可以。

但在不停晃荡颠簸的船上用煤气炉实在不是个安全的选择。

---

liutom2 于 2017-3-29 21:13:35 发表了：

> BuLR 发表于 2017-3-29 21:12
>
> 米尼枪枪管根本就不需要无缝钢管啊……

确实是无缝钢管的

---

liutom2 于 2017-3-29 21:14:33 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-3-29 21:12
>
> 所以俺才设想用煤气发生炉+内燃机。前者是低压的不会爆，后者很坚固也不会。而庞大的锅炉系统是很难做到 ...

你这个煤气无声无色，漏出来更可怕，所以历史上用热球机的船很少，而且绝大部分都是小型短途船。

---

BuLR 于 2017-3-29 21:15:24 发表了：

> liutom2 发表于 2017-3-29 21:13
>
> 确实是无缝钢管的

P1853 的时代似乎并没有无缝钢管……

---

cqduoluo 于 2017-3-29 21:17:18 发表了：

> 兰度 发表于 2017-3-29 21:00
>
> 也就是这段文字完全不合理喽？

冷拔就工艺来说其实比热轧管简单，但是更适合生产小直径的，10 号钢，5.2mm 的冷拔管大概是 10.3 吨拉力，6.4mm 需要 17 吨以上的，大口径要求的冷拔机就不得了了，而且冷拔对钢材冶炼技术要求也高点，临高如果造点小直径冷拔钢管那是有可能的，大直径就没戏了。

---

深潜者 于 2017-3-29 21:18:02 发表了：

> liutom2 发表于 2017-3-29 21:14
>
> 你这个煤气无声无色，漏出来更可怕，所以历史上用热球机的船很少，而且绝大部分都是小型短途船。
>
> ...

烧球机船少主要是因为烧球机没法多缸化吧？功率不容易做大。本时空的船用烧球机都是烧油的嘛。

---

cqduoluo 于 2017-3-29 21:19:36 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-3-29 21:05
>
> 你不能光看燃气温度呀！早期内燃机转速低，升功率更低，燃气对气缸壁面的加热没那么严重，因此对材料的要 ...

我知道啊，所有早期内燃机无论功率还是效率都不高啥，替代蒸汽机没戏。。。

---

cqduoluo 于 2017-3-29 21:21:03 发表了：

> BuLR 发表于 2017-3-29 21:02
>
> 1898 年就有 10000Hp 的船用蒸汽轮机了呢……

1898 年还有万吨铁甲舰呢。。。

实际上 1880 年之后解决了三胀蒸汽机，高低压缸技术成熟之后，蒸汽机功率有个突飞猛进的阶段。

---

cqduoluo 于 2017-3-29 21:22:16 发表了：

> liutom2 发表于 2017-3-29 21:04
>
> 就狒狒们那悲催的金属加工水平，蒸汽机的马力小时数不一定有多少，所以平时肯定是不用动力航行的，得留着 ...

尤其是一帮小学生水平都没有的工人来造，我对工厂的质量管理是不看好的，步子大了肯定要扯弹。。。

---

兰度 于 2017-3-29 21:22:39 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-3-29 21:17
>
> 冷拔就工艺来说其实比热轧管简单，但是更适合生产小直径的，10 号钢，5.2mm 的冷拔管大概是 10.3 吨拉力，6.4 ...

这样看来临高能冷拔 13mm 口径的米尼枪管简直太牛了。

---

eumenes 于 2017-3-29 21:23:56 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2017-3-29 21:26 编辑_

> BuLR 发表于 2017-3-29 20:47
>
> 拿下全国估计得四五期间了，还得要消化全国……
>
> 目前狒狒们要保证全球海上霸权（类似现在美帝），暴数量 ...

第一，髡人现在没有也不可能有全球海上霸权，如今也就能维持东亚海上首强(而非霸主)位置，想全球海权实在太远了。

第二，要维持海上霸权反而需要数量庞大的打杂舰队，所谓质量重于数量的精兵舰队是弱势方最喜欢玩的把戏—譬如当年的日本海军。

第三，髡人现在一切军事工作都要为大陆攻略服务，所以海军扩充首要对象是适用于长江的内河炮艇部队。

---

cqduoluo 于 2017-3-29 21:24:37 发表了：

> BuLR 发表于 2017-3-29 21:05
>
> 我觉得 @cqduoluo 想的复杂化了，早期的无缝钢管制造没那么复杂
>
> ...

早期的无缝钢管都是热轧的，准确说是斜轧再穿孔，那为啥不直接冷拔呢？

你之所以认为简单，是因为你没去认真研究过，至少无缝钢管百年史话这种书你肯定没看过。

---

cqduoluo 于 2017-3-29 21:28:48 发表了：

> 兰度 发表于 2017-3-29 21:22
>
> 这样看来临高能冷拔 13mm 口径的米尼枪管简直太牛了。

58 年之前上海有国外的轧机，都不能生产无缝钢管只能生产无缝铜管。

如果临高不冷拔钢管，换成熟铁管，那应该还是有可能的，非得直接冷拔钢管肯定是开金手指了。

---

深潜者 于 2017-3-29 21:29:26 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-3-29 21:19
>
> 我知道啊，所有早期内燃机无论功率还是效率都不高啥，替代蒸汽机没戏。。。
>
> ...

这个设想是基于以前讨论的，临高只能搞定 3.5atm 的渣渣锅炉，但却连 20 世纪初水平的单缸烧球机都能造。

---

深潜者 于 2017-3-29 21:32:05 发表了：

> eumenes 发表于 2017-3-29 21:23
>
> 第一，髡人现在没有也不可能有全球海上霸权，如今也就能维持东亚海上首强(而非霸主)位置，想全球海权实在 ...

称霸东亚海域应该没什么难度吧？凭借线膛炮爆破弹优势，一艘巡航舰都能轰杀战列舰。

---

k.xerxes 于 2017-3-29 21:36:35 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-3-29 21:29
>
> 这个设想是基于以前讨论的，临高只能搞定 3.5atm 的渣渣锅炉，但却连 20 世纪初水平的单缸烧球机都能造。 ...

3.5atm 的锅炉已经不是渣渣了， 在中国-欧洲航线上开始取代风帆船的第一批蒸汽船也就 4atm。 从上海绕过整个非洲到伦敦，中间也就 1-2 次加煤。&nbsp;&nbsp;狒狒的船用机应该还是在南北战争水平的。&nbsp;&nbsp;不到 2 个 ata 那种。&nbsp;&nbsp;这种水平的的东西船上能凑合，货运货车估计是拉不动的。

---

深潜者 于 2017-3-29 21:38:53 发表了：

> k.xerxes 发表于 2017-3-29 21:36
>
> 3.5atm 的锅炉已经不是渣渣了， 在中国-欧洲航线上开始取代风帆船的第一批蒸汽船也就 4atm。 从上海绕过整 ...

相对于它的烧球机技术水平来说就是渣渣呀！那个都实现 20 世纪初水平了

---

k.xerxes 于 2017-3-29 21:38:55 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-3-29 21:32
>
> 称霸东亚海域应该没什么难度吧？凭借线膛炮爆破弹优势，一艘巡航舰都能轰杀战列舰。 ...

有了动力就是碾压啊。。 何须线膛炮， 爆破弹。。。 打开蒸汽机， 用卡隆炮都能绕道对面射击死角暴打

---

深潜者 于 2017-3-29 21:40:56 发表了：

> k.xerxes 发表于 2017-3-29 21:38
>
> 有了动力就是碾压啊。。 何须线膛炮， 爆破弹。。。 打开蒸汽机， 用卡隆炮都能绕道对面射击死角暴打
>
> ...

火炮升级更便宜呀！因为节省了火炮数量

---

eumenes 于 2017-3-29 21:43:36 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-3-29 21:32
>
> 称霸东亚海域应该没什么难度吧？凭借线膛炮爆破弹优势，一艘巡航舰都能轰杀战列舰。 ...

髡人在战术上拥有压倒优势，但缺乏数量做不到保持存在，也不能垄断海上贸易。

---

深潜者 于 2017-3-29 21:48:08 发表了：

> eumenes 发表于 2017-3-29 21:43
>
> 髡人在战术上拥有压倒优势，但缺乏数量做不到保持存在，也不能垄断海上贸易。 ...

这大概是我们对“称霸”这个词的理解不同？

临高具有“轻易”毁灭任何一方海上军力的能力，当然因为数量不够，无法做到全程护航。但皇家海军在 19 世纪时同样也做不到吧？

一官也没有垄断贸易吧？他全盛时算不算称霸海上呢？

---

eumenes 于 2017-3-29 21:57:52 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-3-29 21:48
>
> 这大概是我们对“称霸”这个词的理解不同？
>
> 临高具有“轻易”毁灭任何一方海上军力的能力，当然因为数量 ...

不是说护航。

十九世纪的皇家海军控制了世界上所有主要贸易通道和大宗贸易品交易的供需两端。而髡人对东南亚香料贸易甚至都不能染指，这个“称霸"未免太水了。

髡人充其量算垄断了外界对中国的贸易，然而东亚海域利润丰厚的交易远不仅这些。

---

liutom2 于 2017-3-29 22:00:03 发表了：

> 兰度 发表于 2017-3-29 21:22
>
> 这样看来临高能冷拔 13mm 口径的米尼枪管简直太牛了。

那是，黑科技嘛，所以狒狒们的米尼枪在当时是神器，直接扔出去当时的人也仿制不了

---

liutom2 于 2017-3-29 22:00:46 发表了：

> eumenes 发表于 2017-3-29 21:23
>
> 第一，髡人现在没有也不可能有全球海上霸权，如今也就能维持东亚海上首强(而非霸主)位置，想全球海权实在 ...

内河炮艇就把 500 吨拖轮改改就行了

---

eumenes 于 2017-3-29 22:01:04 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-3-29 21:48
>
> 这大概是我们对“称霸”这个词的理解不同？
>
> 临高具有“轻易”毁灭任何一方海上军力的能力，当然因为数量 ...

一官么，他顶天算中国东南沿海的霸主吧，他拿捏对手的把柄也就是对中国南部沿海的贸易权，离开这个区域他就什么都不是了。

---

eumenes 于 2017-3-29 22:01:53 发表了：

> liutom2 发表于 2017-3-29 22:00
>
> 内河炮艇就把 500 吨拖轮改改就行了

其实米国内战期间有好几款现成的设计，用于密西西比河。

---

liutom2 于 2017-3-29 22:02:28 发表了：

> eumenes 发表于 2017-3-29 21:43
>
> 髡人在战术上拥有压倒优势，但缺乏数量做不到保持存在，也不能垄断海上贸易。 ...

只要保证必要的时候能暴打一顿就可以了，用不着一直存在嘛。

---

liutom2 于 2017-3-29 22:03:03 发表了：

> eumenes 发表于 2017-3-29 22:01
>
> 一官么，他顶天算中国东南沿海的霸主吧，他拿捏对手的把柄也就是对中国南部沿海的贸易权，离开这个区域他 ...

一官其实是台湾海峡的霸主而已

---

liutom2 于 2017-3-29 22:03:34 发表了：

> eumenes 发表于 2017-3-29 22:01
>
> 其实米国内战期间有好几款现成的设计，用于密西西比河。

内战期间都有铁甲舰了，哪儿用的着那么先进的玩意儿。

---

兰度 于 2017-3-29 22:06:30 发表了：

> liutom2 发表于 2017-3-29 22:03
>
> 内战期间都有铁甲舰了，哪儿用的着那么先进的玩意儿。

美帝一大堆内河明轮铁甲舰

---

忧国骑士 于 2017-3-29 22:06:55 发表了：

> eumenes 发表于 2017-3-29 21:43
>
> 髡人在战术上拥有压倒优势，但缺乏数量做不到保持存在，也不能垄断海上贸易。 ...

当时的海军战术思想基本还是存在舰队一类的吧，就是主力舰队对决，消灭对方的主力舰队，然后辐射整个海区的海权。现有的混合动力舰绝对够控制整个亚洲海区的，最多再补几条 901。平时还是巡逻船侦查、巡逻，能打就打，不能打就呼叫主力舰队过来捕捉对方。

然后大量的造风帆运输舰，卖给欧洲佬也好，自己运输也好，加大海运能力。现在澳宋的海运物流业太悲剧了。

---

eumenes 于 2017-3-29 22:08:59 发表了：

> liutom2 发表于 2017-3-29 22:03
>
> 内战期间都有铁甲舰了，哪儿用的着那么先进的玩意儿。

你髡可以发展吨位更轻吃水更浅，可以上溯到重庆四川江面的浅水炮艇。

---

国之柱石数王振 于 2017-3-29 22:11:35 发表了：

控制海洋关键是控制水道和港口，琉球和台湾都在髡贼控制下，那髡贼就是实现东亚海上独霸，只是没有实现东南亚海上霸权而已

---

eumenes 于 2017-3-29 22:12:20 发表了：

> 忧国骑士 发表于 2017-3-29 22:06
>
> 当时的海军战术思想基本还是存在舰队一类的吧，就是主力舰队对决，消灭对方的主力舰队，然后辐射整个海区 ...

不是辐射海区而是封锁港口。

要在殖民地更多的是夺取关键港口。

---

国之柱石数王振 于 2017-3-29 22:13:40 发表了：

> eumenes 发表于 2017-3-29 21:43
>
> 髡人在战术上拥有压倒优势，但缺乏数量做不到保持存在，也不能垄断海上贸易。 ...

垄断完全不是问题，只要愿意就行。

日本唯一的外贸港长崎就在济州岛眼皮子底下，荷兰商船还真能硬闯？闯进去也逃不掉。

中国方向的外贸通道广州，宁波，上海，都在髡贼覆盖下，也是跑不掉的，漳州泉州更不用说了

---

eumenes 于 2017-3-29 22:18:17 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2017-3-29 22:13
>
> 垄断完全不是问题，只要愿意就行。
>
> 日本唯一的外贸港长崎就在济州岛眼皮子底下，荷兰商船还真能硬闯？闯 ...

主要是东南亚，尤其当时丁香只在摩禄加群岛出产，对髡人舰队来说几乎唾手可得，然而却眼睁睁看着那么大笔利润白白流走。

---

忧国骑士 于 2017-3-29 22:19:44 发表了：

> eumenes 发表于 2017-3-29 22:12
>
> 不是辐射海区而是封锁港口。
>
> 要在殖民地更多的是夺取关键港口。

恩，几条 901，配上宪法号那样的就足够了，澳宋的海军走的是长射程、高精准路线，现用的动力机构和火炮的射程以及炮弹种类，已经足够满足他们抢占有力射击位置需求了。对装甲的需求其实并不大，装甲低了，也不需要太大的船体和大马力的驱动。

so ～～多造点风帆，军用的就宪法号那样，等回来退役了也能卖到东南亚公司当运输舰用。

---

深潜者 于 2017-3-29 22:37:01 发表了：

> 忧国骑士 发表于 2017-3-29 22:19
>
> 恩，几条 901，配上宪法号那样的就足够了，澳宋的海军走的是长射程、高精准路线，现用的动力机构和火炮的 ...

另外临高还有一个可怕的优势就是无线电，每一只分舰队都能有无线电支持，这个的优势实在是太大了

---

liutom2 于 2017-3-29 22:58:35 发表了：

> eumenes 发表于 2017-3-29 22:08
>
> 你髡可以发展吨位更轻吃水更浅，可以上溯到重庆四川江面的浅水炮艇。

我看干脆前面一艘 500 马力武装拖轮，后面牵引 5 艘武装驳船好了

---

国之柱石数王振 于 2017-3-29 23:03:09 发表了：

> eumenes 发表于 2017-3-29 22:18
>
> 主要是东南亚，尤其当时丁香只在摩禄加群岛出产，对髡人舰队来说几乎唾手可得，然而却眼睁睁看着那么大笔 ...

丁香的利润在于怎么运销到欧洲，你不能运销到欧洲的话主要利润还是得被荷兰人赚走

---

BuLR 于 2017-3-29 23:15:25 发表了：

> liutom2 发表于 2017-3-29 22:58
>
> 我看干脆前面一艘 500 马力武装拖轮，后面牵引 5 艘武装驳船好了

今天的更新出现了装 130 炮的内河船 233

---

liutom2 于 2017-3-29 23:30:00 发表了：

> BuLR 发表于 2017-3-29 23:15
>
> 今天的更新出现了装 130 炮的内河船 233

1 炮不得翻了？

---

国之柱石数王振 于 2017-3-29 23:47:34 发表了：

130 炮也就是 18 磅炮的级别，在内河炮里面不算大，美国人还把 42 磅炮拉了膛线装内河战舰上，甚至还有 9 寸的罗德曼炮

---

eumenes 于 2017-3-30 08:42:14 发表了：

> liutom2 发表于 2017-3-29 23:30
>
> 1 炮不得翻了？

怎么可能。

堪萨斯级炮艇可是装了一门 8 寸 150 磅帕洛特炮和两门 9 寸 90 磅达尔格仑炮。

---

兰度 于 2017-3-30 09:42:02 发表了：

> liutom2 发表于 2017-3-29 23:30
>
> 1 炮不得翻了？

装两门 11 吋达尔格伦的内河炮舰都有

---

气持样 于 2017-3-30 10:45:55 发表了：

反对插手香料海的香料贸易，把资源投入到漫长的东南亚海岸毫无意义，元老院用工业剪刀差剪羊毛才是正途，去烧火香料贸易反而要自己承担欧洲的香料运输，虽然也赚钱，但元老院的运力有更重要的事情去做

---

liutom2 于 2017-3-30 11:06:22 发表了：

> 兰度 发表于 2017-3-30 09:42
>
> 装两门 11 吋达尔格伦的内河炮舰都有

这是铁甲舰了吧？这东西重心低呀，狒狒们造的可是明轮内河炮艇，重心要高的多

---

liutom2 于 2017-3-30 11:14:55 发表了：

> eumenes 发表于 2017-3-30 08:42
>
> 怎么可能。
>
> 堪萨斯级炮艇可是装了一门 8 寸 150 磅帕洛特炮和两门 9 寸 90 磅达尔格仑炮。

查了一下，达尔格伦炮是滑膛的，没找到这船的图片

---

liutom2 于 2017-3-30 11:19:18 发表了：

> eumenes 发表于 2017-3-30 08:42
>
> 怎么可能。
>
> 堪萨斯级炮艇可是装了一门 8 寸 150 磅帕洛特炮和两门 9 寸 90 磅达尔格仑炮。

另外这个船的照片怎么看也不像装了一门 150 磅的炮呀，再说 150 磅的炮弹是怎么装填的？

不会是 150 磅的臼炮吧？

---

eumenes 于 2017-3-30 11:19:59 发表了：

> liutom2 发表于 2017-3-30 11:06
>
> 这是铁甲舰了吧？这东西重心低呀，狒狒们造的可是明轮内河炮艇，重心要高的多
>
> ...

就是联邦军那票 90 天炮艇。

这批船都是没装甲的。排水量小的 600 吨大的上千吨，无论沿海作战还是深入内河样样都行。

---

Brain1127 于 2017-3-30 11:20:17 发表了：

髡贼现在控制主要外贸商品（生丝，茶叶，瓷器）的产出地海运出口途径，但是没法控制销售终端地。

实际上陆路出口途径也都没控制。

所以现在就叫全球海权。。。说出去会笑掉别人大牙吧。。

---

eumenes 于 2017-3-30 11:23:12 发表了：

> liutom2 发表于 2017-3-30 11:19
>
> 另外这个船的照片怎么看也不像装了一门 150 磅的炮呀，再说 150 磅的炮弹是怎么装填的？
>
> 不会是 150 磅的臼炮吧 ...

帕洛特怎么可能是臼炮，那个是射程 7000 米的加农炮。

**USS_Kansas_rev.jpg** _(123.83 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-3-30 11:22 上传

船头那个大家伙就是。

---

兰度 于 2017-3-30 11:26:38 发表了：

> liutom2 发表于 2017-3-30 11:06
>
> 这是铁甲舰了吧？这东西重心低呀，狒狒们造的可是明轮内河炮艇，重心要高的多
>
> ...

这玩意就是明轮船。

---

liutom2 于 2017-3-30 11:40:19 发表了：

> eumenes 发表于 2017-3-30 11:19
>
> 就是联邦军那票 90 天炮艇。
>
> 这批船都是没装甲的。排水量小的 600 吨大的上千吨，无论沿海作战还是深入内河 ...

这样的船只能用螺旋桨了，吃水要比明轮船深吧？

---

eumenes 于 2017-3-30 11:44:10 发表了：

> liutom2 发表于 2017-3-30 11:40
>
> 这样的船只能用螺旋桨了，吃水要比明轮船深吧？

吃水三米二。

不过当时的美国炮艇里有比它更大吃水更深用明轮的。

---

liutom2 于 2017-3-30 11:44:29 发表了：

> eumenes 发表于 2017-3-30 11:23
>
> 帕洛特怎么可能是臼炮，那个是射程 7000 米的加农炮。

150 磅的炮弹呀，这东西怎么装？用小推车？

---

liutom2 于 2017-3-30 11:46:25 发表了：

> eumenes 发表于 2017-3-30 11:44
>
> 吃水三米二。
>
> 不过当时的美国炮艇里有比它更大吃水更深用明轮的。

狒狒们不是要进浅水嘛，3 米多吃水有点多了，个人看法 3 米以内最好 2 米比较合适。

---

eumenes 于 2017-3-30 11:49:51 发表了：

> liutom2 发表于 2017-3-30 11:44
>
> 150 磅的炮弹呀，这东西怎么装？用小推车？

应该有一堆辅助工具的。

---

eumenes 于 2017-3-30 11:51:21 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2017-3-30 11:53 编辑_

> liutom2 发表于 2017-3-30 11:46
>
> 狒狒们不是要进浅水嘛，3 米多吃水有点多了，个人看法 3 米以内最好 2 米比较合适。
>
> ...

这个船优点在海上适航性也好。

它的吃水在长江中下游河段运行也没问题。

真要为浅水特化，大可以搞些排水 100 来吨，装个两三门 20 磅帕洛特，船型模仿沙船的东西。

---

liutom2 于 2017-3-30 11:55:53 发表了：

> eumenes 发表于 2017-3-30 11:49
>
> 应该有一堆辅助工具的。

我觉得应该有吊车的，毕竟 2 个人弄着都费劲了吧？

---

liutom2 于 2017-3-30 11:56:43 发表了：

> eumenes 发表于 2017-3-30 11:51
>
> 这个船优点在海上适航性也好。
>
> 它的吃水在长江中下游河段运行也没问题。

翻了翻，有现成的浅水货船方案，500 吨吃水 2.2 米

---

国之柱石数王振 于 2017-3-30 15:34:50 发表了：

---

k.xerxes 于 2017-3-30 19:22:34 发表了：

_本帖最后由 k.xerxes 于 2017-3-30 19:24 编辑_

> eumenes 发表于 2017-3-30 11:51
>
> 这个船优点在海上适航性也好。
>
> 它的吃水在长江中下游河段运行也没问题。

90 天炮舰是一等一的主力舰了， 吨位更大的立春纯粹是浪费资源。 真正适合狒狒前 5 年的舰艇其实是英国的克里米亚型炮艇。&nbsp;&nbsp;200-300 吨的排水量，吃水不到 2 米， 3 个桅杆纵帆， 中心线布置 2-3 们 60 磅级别的火炮。装个 200 马力的蒸汽机就能跑 6-7 节。设计的使用环境也和狒狒的需求极为相似。 历史上也有不少被调往远东做殖民地炮舰。 吨位小， 建造快，不需要铁肋， 维护可以直接拉到海滩上。 不用站船坞。 因为维护相对方便，连船底包的铜皮都可以省掉。&nbsp;&nbsp;

---

cqduoluo 于 2017-3-30 19:48:36 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-3-29 21:29
>
> 这个设想是基于以前讨论的，临高只能搞定 3.5atm 的渣渣锅炉，但却连 20 世纪初水平的单缸烧球机都能造。 ...

那是同人乱开金手指而已，光是热球机的喷油嘴就不是那么好造的，喷孔直径才 0.5mm-1mm，对加工精度和材料要求都不低。

---

深潜者 于 2017-3-30 19:50:52 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-3-30 19:48
>
> 那是同人乱开金手指而已，光是热球机的喷油嘴就不是那么好造的，喷孔直径才 0.5mm-1mm，对加工精度和材料 ...

那么改成烧煤气的也可以嘛，这就不用喷油嘴了。

---

BuLR 于 2017-3-30 20:38:48 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-3-30 19:48
>
> 那是同人乱开金手指而已，光是热球机的喷油嘴就不是那么好造的，喷孔直径才 0.5mm-1mm，对加工精度和材料 ...

话说如果用 CNC 加工中心做可以做出堪用的吗

---

真红骑士 于 2017-3-30 20:49:08 发表了：

> BuLR 发表于 2017-3-30 20:38
>
> 话说如果用 CNC 加工中心做可以做出堪用的吗

量产的还是不要用 STC 了

---

cc5233 于 2017-3-30 21:17:39 发表了：

> liutom2 发表于 2017-3-30 11:14
>
> 查了一下，达尔格伦炮是滑膛的，没找到这船的图片

达尔格伦不就是酒瓶炮么。。现在是髡贼海军主力炮啊

滑镗有什么关系，这炮真的不落后

---

liutom2 于 2017-3-30 22:21:48 发表了：

> cc5233 发表于 2017-3-30 21:17
>
> 达尔格伦不就是酒瓶炮么。。现在是髡贼海军主力炮啊
>
> 滑镗有什么关系，这炮真的不落后
>
> ...

他们说的那船确实是滑膛达尔格伦，达尔格伦有滑膛的也有线膛的

---

liutom2 于 2017-3-30 22:22:36 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2017-3-30 15:34

这是啥玩意儿？

---

liutom2 于 2017-3-30 22:23:36 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-3-30 19:50
>
> 那么改成烧煤气的也可以嘛，这就不用喷油嘴了。

煤气炉就成了坑了

---

k.xerxes 于 2017-3-30 23:34:22 发表了：

> eumenes 发表于 2017-3-30 11:23
>
> 帕洛特怎么可能是臼炮，那个是射程 7000 米的加农炮。

150 磅是中间的那个，船头的那个要小很多。

---

cqduoluo 于 2017-3-31 20:51:30 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-3-30 19:50
>
> 那么改成烧煤气的也可以嘛，这就不用喷油嘴了。

囧。。。煤气机不一样要把燃料喷到气缸里，类似的设备还不是有。

---

cqduoluo 于 2017-3-31 20:55:00 发表了：

> BuLR 发表于 2017-3-30 20:38
>
> 话说如果用 CNC 加工中心做可以做出堪用的吗

现代机床也只能解决部分加工问题，可难题不仅仅是这么点，喷油嘴是用于精准供应燃料的，对工艺、装配、材料等等各方面都是有要求的。

何况现代机床是有限的，需要大规模制造的不可能都去依托现代机床。

---

深潜者 于 2017-3-31 20:57:17 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-3-31 20:51
>
> 囧。。。煤气机不一样要把燃料喷到气缸里，类似的设备还不是有。

煤气机为什么要把燃料喷到气缸里？不是先与空气混合再送入气缸的吗？

---

cqduoluo 于 2017-3-31 21:07:14 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-3-31 20:57
>
> 煤气机为什么要把燃料喷到气缸里？不是先与空气混合再送入气缸的吗？

煤气机的燃料气可以在缸内混合也可以在缸外，缸内就用喷的，缸外得有混气阀，那个难度也不比喷的小。

**000061.jpg** _(500.75 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-3-31 21:06 上传

---

深潜者 于 2017-3-31 21:11:22 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-3-31 21:07
>
> 煤气机的燃料气可以在缸内混合也可以在缸外，缸内就用喷的，缸外得有混气阀，那个难度也不比喷的小。
>
> ...

缸外混气的难度不大呀，1842 年就实现了。

---

cqduoluo 于 2017-4-1 19:50:28 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-3-31 21:11
>
> 缸外混气的难度不大呀，1842 年就实现了。

1860 年，Lenoir 的煤气机 180 转，2.2kw，这个玩意根本不是现代的内燃机，差不多就是蒸汽机气缸活塞两边通入煤气燃烧做功，热效率很悲催的，煤耗比当时的蒸汽机还差。

内燃机要提高热效率，得提高压缩比，就得上专门的配气机构，技术难度一下子就上去了。

---
